<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Computación visual</title><link>https://gapuentesr.github.io/VisualComputing/docs/shortcodes/Ilusiones-%C3%B3pticas/</link><description>Recent content on Computación visual</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://gapuentesr.github.io/VisualComputing/docs/shortcodes/Ilusiones-%C3%B3pticas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://gapuentesr.github.io/VisualComputing/docs/shortcodes/Ilusiones-%C3%B3pticas/1.-L%C3%ADneas-Figuras/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gapuentesr.github.io/VisualComputing/docs/shortcodes/Ilusiones-%C3%B3pticas/1.-L%C3%ADneas-Figuras/</guid><description>Líneas # Punto de fuga # Es un punto de la imagen en el que líneas paralelas parecen converger en la distancia.
Esta ilusión óptica se produce porque la cosas se ven cada vez más pequeñas según se van alejando, hasta que parecen un único punto. La distancia entre dos líneas paralelas que comienzan en el primer plano también se va haciendo cada vez menor. Esto es lo que causa la impresión de las líneas que convergen.</description></item><item><title/><link>https://gapuentesr.github.io/VisualComputing/docs/shortcodes/Ilusiones-%C3%B3pticas/2.-Poggendorff-Illusion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gapuentesr.github.io/VisualComputing/docs/shortcodes/Ilusiones-%C3%B3pticas/2.-Poggendorff-Illusion/</guid><description>Poggendorff Illusion # En la imagen de arriba a la izquierda, puede ver el efecto básico: los dos extremos de un segmento de línea recta que pasa detrás de un rectángulo oscuro aparecen desplazados cuando, de hecho, están alineados. Coloque el puntero del mouse sobre la imagen (o tóquelo) para convencerlo de esto.
A la derecha hay una variación en la que se puede variar el ancho de los rectángulos oclusivos o se pueden hacer parcialmente transparentes.</description></item><item><title/><link>https://gapuentesr.github.io/VisualComputing/docs/shortcodes/Ilusiones-%C3%B3pticas/3.-Moir%C3%A9-Patterns/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gapuentesr.github.io/VisualComputing/docs/shortcodes/Ilusiones-%C3%B3pticas/3.-Moir%C3%A9-Patterns/</guid><description>Moiré Patterns # En la animación siguiente se ven dos pares de conjuntos de anillos concéntricos. El azul se mueve un poco, y la superposición de los anillos azules con los anillos de fondo verde crea bandas oscuras curvas. Estos se conocen como “moirés” (francés). Los dos patrones están superpuestos, por lo que la luz tiene que pasar por ambos patrones (o bloquearse, según sea el caso). Esto implica una multiplicación de los dos valores de transmitancia, y la multiplicación de patrones con frecuencias espaciales similares hace que aparezcan frecuencias diferentes.</description></item></channel></rss>